%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.
%
%
\begin{bloc}{mi}

\chapter*{Avant-propos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\protect\numberline{}Avant-propos}

\section*{Organisation du document}

\textcolor{red}{Ajouter}

\section*{Utilisation du document}

Ce document n'est pas conçu pour être imprimé. Cependant, les séries d'exercices ont volontairement été formatées pour qu'elles le soient facilement. Un document contenant uniquement les séries d'exercices peut vous être fourni si vous en faites la demande à votre professeure ou professeur.

\dans{ordi}{Pour une pleine appréciation des fonctionnalités du document, il est préférable d'utiliser le lecteur PDF \emph{Acrobat Reader}. Quoiqu'il ne s'agisse pas nécessairement du meilleur outil de la sorte, il offre des fonctionnalités que les autres n'offrent pas. De plus, il est gratuit. Malheureusement, à notre connaissance, aucun lecteur sur les tablettes ou les téléphones cellulaires (\emph{iOS} ou \emph{Android}) n'offre ces fonctionnalités. Nous en sommes bien désolés.}

Ce document se veut un complément à ce qui sera fait en classe. La théorie est la même, mais les exemples sont différents. Consultez ce document avant les cours pour vous préparer ou après pour renforcer votre compréhension.

\subsection*{Fonctionnalités}

Lorsqu'un mot est bleu, c'est qu'il est possible de cliquer sur celui-ci pour aller quelque part dans le document\dans{ordi}{ ou pour faire apparaître de l'information}. 

\dans{ordi}{Dans les exercices, lorsqu'on passe la souris au-dessus d'un \creerInfobulle{Une réponse!}{infoExempleReponse}[faux] \infobulle{R}{infoExempleReponse}, la réponse de l'exercice s'affiche. Les réponses aux exercices sont aussi rassemblées dans un même chapitre à la fin du document.}
\dans{mob}{Les réponses aux exercices sont rassemblées dans un même chapitre à la fin du document. Vous pouvez alterner entre les questions et les réponses en cliquant sur le mot \og section \fg{} suivit de son numéro}

Les solutions des exemples ne sont pas affichées par défaut. Il faut cliquer pour les faire apparaître. Avant de le faire, posez-vous les questions suivantes :

\begin{center}
\begin{liste}[itSep=3mm]
\item Est-ce que je comprends tous les mots de la question et celle-ci dans son ensemble? 

Si la réponse est négative, il faut revoir la définition des mots qui vous posent un problème (un index se trouve à la fin des notes de cours) et relire le texte qui précède l'exemple. 

\item Est-ce que je comprends le lien entre cette question et la matière à l'étude? 

Si la réponse est négative, il faut relire le texte qui précède l'exemple. 


\item Est-ce que je suis capable de répondre à la question? 

Il est normal de ne pouvoir le faire s'il s'agit de l'un des premiers exemples d'une nouvelle matière. Essayez tout de même de trouver la raison de votre difficulté. Est-ce une étape en particulier? Est-ce pour démarrer le problème? Affichez ensuite la solution et, en la lisant, répondez à vos interrogations. 

Si vous croyez être en mesure de répondre à la question, alors faites-le. Écrivez votre démarche complète et, dans un deuxième temps, comparez-la avec la solution. Portez attention aux détails de présentation et à la notation. Si votre démarche est différente, faites-la  vérifier par votre professeure ou professeur. 

Nous vous rappelons qu'à l'examen vous devrez faire des démarches complètes, qui respectent les notations mathématiques. Habituez-vous à le faire même en exercice sinon, il sera très difficile de réussir à l'examen.
\end{liste}
\end{center}


Dans les sections nommées \emph{Ressources additionnelles}, vous trouverez des liens vers des documents ou des vidéos qui pourraient vous aider en cas de difficulté.


\end{bloc}%mi

